{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055905",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0008956",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김덕함 묘  신도비(金德諴 墓  神道碑)"
    },
    "text": "京畿道坡州市積城面に位置したキムドクハム学者の墓は朝鮮後期の有名な人物の墓や神道碑で行われている。この墓は1993年、京畿道記念物に指定された。キムドクハムの墓地は200坪で、イミョヨクは1基の情婦である(貞夫人)の慶州(キョンジュ)李氏と合葬されており、新旧墓碑2基、上席1基、墓の1基、マンジュソクとムンインソクそれぞれ1組が配列されている。この封墳は士大夫墳墓の例によって2季節に造成されたが、サンギェジョルは四声が張り巡らされた封墳を中心に墓碑を設置した反面、ハギェジョルにはマンジュソクとムンインソクを設置した。上席は2季節にわたって上座の左右にギェジョルソク7つを設置した。墓碑のビシンは68×24×152センチで、期待は155×71×20センチの規模だ。上席の大きさは146×91×30センチであり、香炉席は34×32×38センチの大きさに規模が小さい。マンジュソクの高さは160㎝で、金魚とリスが彫られている。ムンインソクは50×36×150センチの規模であり、ホルジュを持っている姿が事実的に表現されている。神道碑は1686年に建設されており、ビシンは94×28×188センチで、台座は147×92×60センチであり、大石は3222×161×20㎝で、比較的に大きな規模を持っている。台座の4面には唐草文が刻まれている。墓地はソカンジャムドゥにチョビンハン後1637年、京畿道光州ウォルチョンリへ移葬されたが、1660年現在の位置で再び改葬された。この墓制は朝鮮時代に士大夫の墓制で様式をよく現れていて、伝統的な方式を見せている。これは朝鮮時代の墓制変遷史研究に重要な資料として認められている。",
    "QA": [
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓はどこに位置していますか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓は京畿道坡州市積城面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓はいつ京畿道記念物に指定されましたか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓は1993年に京畿道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓地の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓地は200坪の面積です。"
        },
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓地にはどのような墓碑がありますか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓地には新旧墓碑2基、上席1基、墓の1基、マンジュソクとムンインソクそれぞれ1組が配列されています。"
        },
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓地の封墳はどのように造成されましたか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓地の封墳は士大夫墳墓の例によって2季節に造成されました。"
        },
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓地には何が彫られたマンジュソクがありますか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓地には金魚とリスが彫られたマンジュソクがあります。"
        },
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓地のムンインソクはどのような姿をしていますか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓地のムンインソクはホルジュを持っている姿が事実的に表現されています。"
        },
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓地にはどのような唐草文が刻まれた神道碑がありますか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓地には四面に唐草文が刻まれた神道碑があります。"
        },
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓地は何年に移葬されましたか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓地は1637年に移葬されました。"
        },
        {
            "question": "キムドクハム学者の墓制は何時代の墓制であり、どのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "キムドクハム学者の墓制は朝鮮時代の士大夫の墓制であり、伝統的な方式を見せています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 517,
        "QA": 479
    }
}